返工學會的事

明明好多野 講一句就得 就開工
但老細樣樣都叫你email 講 有record
想做野快都唔得

初入職覺得太哂時間 通常講電話 寫張紙仔算
但自從被人老屈話我做錯野 就幫自己所有工作留copy 留email supporting doc

真係浪費人生

政府仲on9

閒事莫理 閒事莫問

學識要攤長d野黎做

scan 左張單
放左喺邊都要用email 講一次
點解要咁撚麻煩

做得快唔代表要做得快

問題係 明明一件好撚簡單既輸複雜化

唔好搞咁多野

正常, 公司有法律責任, 有錢銀有CONTRACT, 做野要rules要制度化. 就算老闆都唔可以一個人說鳥算. 越民主越發展度高國家越重視.

想快想講效率, 去支那返工就得. 有權有勢就無責任, 想幾快都得.

叫人做野一定wtsapp用文字留record，最多之後打電話補

本著「炒鳩我吖笨」既心態做野係玩晒

加唔加到人工/重唔重視你，同能唔能幹無關係。

就算幾做得野，但比老細知道你根本無諗過會走/唔可以無左呢份工，就無加人工既談判籌碼。

要識得扮蠢

多步驟程序的工作環境及老細
總好過冇程序丶不重視程序的老細
佢只會令你更加做不到野